<Media xmlns:cdr="cips.nci.nih.gov/cdr">
 
 <MediaTitle>skin cancer, nonmelanoma stage IV-part 1-Spanish</MediaTitle>
 <PhysicalMedia>
  <ImageData>
   <ImageType>drawing</ImageType>
   <ImageEncoding>JPEG</ImageEncoding>
   <Color>Color</Color>
   <Labeled>Yes</Labeled>
   <LabelName language="es">Cáncer de piel no melanoma de cabeza y cuello en estadio IV (Parte 1)</LabelName><LabelName language="es">Tumor primario</LabelName><LabelName language="es">El cáncer se diseminó en una de las siguientes formas:</LabelName><LabelName language="es">a</LabelName><LabelName language="es">A un ganglio linfático del mismo lado del cuerpo que el tumor, el ganglio mide 3 cm o menos y el cáncer se diseminó a través del recubrimiento externo del ganglio</LabelName><LabelName language="es">b</LabelName><LabelName language="es">A un ganglio linfático del mismo lado del cuerpo que el tumor, el ganglio mide más de  3 cm pero no más de 6 cm</LabelName><LabelName language="es">c</LabelName><LabelName language="es">A más de un ganglio linfático del mismo lado del cuerpo que el tumor, los ganglios miden 6 cm o menos</LabelName><LabelName language="es">d</LabelName><LabelName language="es">A uno o más ganglios linfáticos del lado contrario al tumor  o a ambos lados del cuerpo, los ganglios miden 6 cm o menos</LabelName><LabelName language="es">Centímetros (cm)</LabelName><LabelName language="es">Pulgadas (in)</LabelName><ImageDimensions>
    <HeightPixels>1905</HeightPixels>
    <WidthPixels>2700</WidthPixels>
    
   </ImageDimensions></ImageData>
 </PhysicalMedia>
 
 <MediaSource>
  <DerivedFrom>
   <FromObject>
    <FromCdrMedia cdr:id="_1">
     <MediaID cdr:ref="CDR0000600819">skin cancer, nonmelanoma stage IV (1)</MediaID>
    </FromCdrMedia>
   </FromObject>
   <SourceFilename>NonMelanomaRevStage4Part1Spanish3.jpg</SourceFilename>
  </DerivedFrom>
 </MediaSource><MediaContent>
  <Categories>
   <Category>staging</Category>
  </Categories>
  <Diagnoses>
   <Diagnosis cdr:ref="CDR0000038781">skin cancer</Diagnosis>
  </Diagnoses>
  
  <ContentDescriptions>
   <ContentDescription audience="Patients" language="es">Cáncer de piel no melanoma de cabeza y cuello en estadio IV (Parte 1). En la imagen se observa un tumor primario en la cara y  cáncer que se diseminó en una de las siguientes formas: a) a un ganglio linfático  del mismo lado del cuerpo que el tumor, el ganglio mide 3 cm o menos y el cáncer se diseminó a través del recubrimiento externo del ganglio linfático; b) a un ganglio linfático del mismo lado del cuerpo que el tumor, el ganglio mide más de 3 cm pero no más de 6 cm; c) a más de un ganglio linfático del mismo lado del cuerpo que el tumor, los ganglios miden 6 cm o menos; y d) uno o más ganglios linfáticos del lado del cuerpo contrario al tumor o a ambos lados del cuerpo, los ganglios miden 6 cm o menos. También se observan una regla de 10 cm y una regla de 4 in.</ContentDescription><ContentDescription audience="Health_professionals" language="es">Cáncer de piel no melanoma de cabeza y cuello en estadio IV (Parte 1). En la imagen se observa un tumor primario en la cara y  cáncer que se diseminó en una de las siguientes formas: a) a un ganglio linfático  del mismo lado del cuerpo que el tumor, el ganglio mide 3 cm o menos y el cáncer se diseminó a través del recubrimiento externo del ganglio linfático; b) a un ganglio linfático del mismo lado del cuerpo que el tumor, el ganglio mide más de 3 cm pero no más de 6 cm; c) a más de un ganglio linfático del mismo lado del cuerpo que el tumor, los ganglios miden 6 cm o menos; y d) uno o más ganglios linfáticos del lado del cuerpo contrario al tumor o a ambos lados del cuerpo, los ganglios miden 6 cm o menos. También se observan una regla de 10 cm y una regla de 4 in.</ContentDescription>
  </ContentDescriptions>
  <Captions>
   <MediaCaption audience="Patients" language="es">Cáncer de piel no melanoma de cabeza y cuello en estadio IV (Parte 1). El tumor es de cualquier tamaño. Es posible que el cáncer se haya diseminado al hueso y este tiene poco daño, al tejido que reviste los nervios debajo de la dermis, o debajo del tejido subcutáneo. El cáncer se diseminó en una de las siguientes formas: a) a un ganglio linfático  del mismo lado del cuerpo que el tumor, el ganglio mide 3 cm o menos y el cáncer se diseminó a través del recubrimiento externo del ganglio linfático; b) a un ganglio linfático del mismo lado del cuerpo que el tumor, el ganglio mide más de 3 cm pero no más de 6 cm y el cáncer no se diseminó a través del recubrimiento externo de los ganglios linfáticos; c) a más de un ganglio linfático del mismo lado del cuerpo que el tumor, los ganglios miden 6 cm o menos y el cáncer no se diseminó a través del recubrimiento externo de los ganglios linfáticos; o d) a uno o más ganglios linfáticos del lado del cuerpo contrario al tumor o a ambos lados del cuerpo, los ganglios miden 6 cm o menos y el cáncer no se diseminó a través del recubrimiento externo de los ganglios linfáticos.</MediaCaption><MediaCaption audience="Health_professionals" language="es">Cáncer de piel no melanoma de cabeza y cuello en estadio IV (Parte 1). El tumor es de cualquier tamaño y es posible que el cáncer se haya diseminado al hueso y este tiene poco daño, al tejido que reviste los nervios debajo de la dermis, o debajo del tejido subcutáneo. El cáncer se diseminó en una de las siguientes formas: a) a un ganglio linfático  del mismo lado del cuerpo que el tumor, el ganglio mide 3 cm o menos y el cáncer se diseminó a través del recubrimiento externo del ganglio linfático; b) a un ganglio linfático del mismo lado del cuerpo que el tumor, el ganglio mide más de 3 cm pero no más de 6 cm y el cáncer no se diseminó a través del recubrimiento externo de los ganglios linfáticos; c) a más de un ganglio linfático del mismo lado del cuerpo que el tumor, los ganglios miden 6 cm o menos y el cáncer no se diseminó a través del recubrimiento externo de los ganglios linfáticos; o d) a uno o más ganglios linfáticos del lado del cuerpo contrario al tumor o a ambos lados del cuerpo, los ganglios miden 6 cm o menos y el cáncer no se diseminó a través del recubrimiento externo de los ganglios linfáticos.</MediaCaption>
  </Captions>
  
 </MediaContent>
 <ProposedUse>
  <Summary cdr:ref="CDR0000256809">Tratamiento del cáncer de piel</Summary>
  <Summary cdr:ref="CDR0000256715">Tratamiento del cáncer de piel</Summary><Glossary cdr:ref="CDR0000368449">stage IV nonmelanoma skin cancer on the head and neck (not on the eyelid)</Glossary>
 </ProposedUse>
 
  
 
<ProcessingStatuses><ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Translation complete</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2020-05-28</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>saucedol</EnteredBy>
        
       </ProcessingStatus><ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Translation reviewed</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2020-05-20</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>lansberryic</EnteredBy>
        <Comment>Revised caption to match sum and media</Comment>
       </ProcessingStatus><ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Spanish Caption and content revised</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2020-05-08</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>dossantosm2</EnteredBy>
        
       </ProcessingStatus><ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Translation complete</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2020-05-07</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>lansberryic</EnteredBy>
        <Comment audience="Internal" date="2020-05-07" user="lansberryic">Caption and content description ready for peer-review</Comment><Comment>Revised image, translation of caption and content description in progress</Comment>
       </ProcessingStatus><ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Translation pending</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2020-05-05</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>saucedol</EnteredBy>
        <Comment>Linked revised image, caption and content description updates pending</Comment>
       </ProcessingStatus><ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Spanish labels sent to artist</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2020-03-23</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>saucedol</EnteredBy>
        <Comment>Labels reviewed. Updates to captions and CDs pending.</Comment>
       </ProcessingStatus><ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Translation complete</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2020-03-04</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>dossantosm2</EnteredBy>
        <Comment>Translation QC</Comment>
       </ProcessingStatus><ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Translation pending</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2020-03-03</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>lansberryic</EnteredBy>
        <Comment>Revised image, Spanish labels ready for 1st QC</Comment><Comment>Keep style in Spanish as other AJCC media (Parte 1) (Parte 2), as in "cáncer de pulmón", "cáncer de páncreas" and "cáncer de esófago".</Comment><Comment>Edits in summary text and GTC are not done yet in Spanish (in  progress)/ I use the text from Summary but made some editions to make it shorter for media file, I think is ok in the summary, but here it is better short, i.e. "ganglio linfático" first time and  then "ganglio" as short version the second and third time.</Comment>
       </ProcessingStatus><ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Processing Complete</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2012-09-17</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>lsaucedo</EnteredBy>
        
       </ProcessingStatus><ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Translation complete</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2012-09-17</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>lsaucedo</EnteredBy>
        
       </ProcessingStatus><ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Spanish labels sent to artist</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2012-08-31</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>lsaucedo</EnteredBy>
        
       </ProcessingStatus>
       <ProcessingStatus>
        <ProcessingStatusValue>Translation pending</ProcessingStatusValue>
        <ProcessingStatusDate>2012-08-20</ProcessingStatusDate>
        <EnteredBy>lsaucedo</EnteredBy>
        
       </ProcessingStatus></ProcessingStatuses><TranslationOf cdr:ref="CDR0000600819">skin cancer, nonmelanoma stage IV (1)</TranslationOf></Media>